<?xml version="1.0" standalone="no" ?>

<liste_acteurs>
    <!-- Clint Eastwood -->
    <acteur id="clint">
        <prenom>Clint</prenom>
        <nom>Eastwood</nom>
        <naissance>31 Mai 1930</naissance>
        <nationalite>américaine</nationalite>
        <photo alt="Clint Eastwood" alt2="Clint Eastwood" alt3="Clint Eastwood"
            alt4="Clint Eastwood"/>
        <site url="http://www.clinteastwood.net/"/>

        <biographie>

            <p> Né d'un père comptable, le jeune Clinton mène avec ses parents une vie de nomade. Il
                passe son adolescence à Oakland et ne pense pas du tout à devenir acteur. Il fait
                des petits boulots sans grande conviction. Puis il part à l'armée où il fait des
                rencontres décisives et obtient du travail chez Universal. Il fait sa première
                apparition en <annee>1955</annee> dans <film>La Revanche de la créature</film> puis
                enchaîne les petits rôles dans cinq films où personne ne le remarque véritablement. </p>

            <p> Avec le drame <film>Million dollar baby</film>, le cinéaste obtient une véritable
                consécration en remportant, douze ans après <film>Impitoyable</film>, l'Oscar du
                Meilleur film et du Meilleur réalisateur, ses comédiens <refacteur code="hilary"
                    >Hilary Swank</refacteur> et <refacteur code="morgan">Morgan Freeman</refacteur>
                repartant avec les statuettes de La Meilleure actrice et du Meilleur second rôle
                masculin. </p>


        </biographie></acteur>

    <!-- Hilary Swank -->

    <acteur id="hilary">
        <!-- Hilary Swank : le prénom -->
        <prenom>Hilary</prenom>
        <!-- Hilary Swank : le nom -->
        <nom>Swank</nom>
        <naissance>30 Juillet 1974</naissance>
        <nationalite>américaine</nationalite>
        <photo source="hilaryswank.jpg" alt="Hilary Swank"/>
        <site url="http://www.hilaryswankfan.com/"/>

        <biographie>

            <p> Championne de natation, Hilary Swank s'oriente rapidement vers le métier d'actrice.
                A l'âge de dix-huit ans, elle fait une courte apparition dans <film>Buffy, tueuse de
                    vampires</film> en <annee>1992</annee>, une comédie fantastique de Fran Rubel
                Kuzui, et décroche en <annee>1994</annee> le rôle-titre de <film>Miss Karaté
                    Kid</film> de Christopher Cain. </p>
            <p> C'est <film>Boys don't cry</film>, un drame de <realisateur>Kimberly
                    Peirce</realisateur>, qui la révèle véritablement au grand public en
                    <annee>2000</annee>. Sa prestation du travesti Brandon Teena lui vaut l'Oscar et
                le Golden Globe de la Meilleure actrice, les prix d'interprétation des New York Film
                Critics, Los Angeles Film Critics et Chicago Film Critics, ainsi que le Broadcast
                Film Critics. </p>
            <p> En <annee>2005</annee>, elle rafle pour la deuxième fois (et en seulement deux
                nominations) l'Oscar de la Meilleure actrice grâce à sa performance de boxeuse
                surentraînée par <refacteur code="clint">Clint Eastwood</refacteur> dans
                    <film>Million dollar baby</film>. </p>
        </biographie></acteur>

    <!-- Morgan Freeman -->

    <acteur id="morgan">
        <prenom>Morgan</prenom>
        <nom>Freeman</nom>
        <naissance>1 Juin 1937</naissance>
        <nationalite>américaine</nationalite>
        <photo source="freeman.jpg" alt="Morgan Freeman"/>

        <biographie>

            <p> Morgan Freeman est diplômé du lycée de Greenwood, dans le Mississippi. A dix-huit
                ans, il s'engage dans l'Air Force et, une fois ses obligations militaires
                accomplies, s'installe en Californie pour étudier la danse et l'art dramatique au
                Los Angeles City College. C'est à Broadway qu'il fait ses débuts de comédien en
                    <annee>1967</annee>. </p>

            <p> A 68 ans, il obtient enfin la reconnaissance de la profession en remportant l'Oscar
                du Meilleur second rôle masculin pour sa prestation d'ancien boxeur borgne dans
                    <film>Million dollar baby</film> (<annee>2005</annee>) de son fidèle ami
                    <refacteur code="clint">Clint Eastwood</refacteur>. </p>

        </biographie></acteur>


</liste_acteurs>